\documentclass[a6paper, 10pt, twoside]{article}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[british]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float, graphicx,amsmath,amsfonts,cite,enumerate,tabularx}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[margin=0.3in]{geometry}
\usepackage{sidspaltHack}
\usepackage{digital}
\usepackage{ulem}


\setlength{\evensidemargin}{-0.47in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.37in}
\setlength{\textwidth}{215pt}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\nysida{16}{}
\noindent
\chaptertitlenobr{$\Phi\phi$}{Visor från spex}
\small
\vspace{10pt}

\noindent
\small
I denna års upplaga av sångboken inför vi ett nytt kapitel: Phi! Här samlar vi de bästa låtarna från den senaste uppsättningen av Fysikalen. 
\auth{Christoffer Ousbäck \\Sångboksansvarig 2024}

\nysida{16}{1}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi1$}{Sagan om Cill Mhantáin}
    \mel{Fairytale of New York}
\end{center}
\begin{lyrics}
\textit{Patrik:}\\
Ingen här vill lyssna\\
på min visdom.\\
Har gud försakat mig?\\
Allt går åt helvete! \\
\textit{Benny:}\\
Nej du, jag tror på dig.\\ 
Du ror det här i land \\ 
så fort du lärt dig mer \\
om oss på Irland. \\
\\
\textit{(Talat)}\\
\textit{Benny:}\\
Patrik… för att kristna dem\\
måste vi lära känna dem.\\
Här, drick.\\
\textit{Patrik:}\\
Jajaja, de gör ju det där\\
med att hugga fingrar av varandra.\\
\textit{Benny:}\\
Nej nej, de hugger ju av huvudet av varandra. \\
\\
\textit{Kelter:}\\
Vi är bra på att slåss.\\
Vi har floder av öl.\\
Och om halsen huggs av \\
bildar blodet en pöl.\\
Och om vi ska dö\\
ska vi dö under strid.\\
En spännande hobby, \\
men ganska morbid. \\
\\
Här är tratten. \\
\textit{Partik:}\\
Fylld med vatten? \\
\textit{Kelter:}\\
Nej, det är sista slatten\\
från en Hirschenkeltnatt\\
där jag ej minns ett skvatt.\\
En hela med halvan.\\
Hela byn råka skalla’n.\\
Vi gör så som vi vill\\
och tar gratis refill.\\
\\
Ett krig vill man ha minst varje da’. \\
Det är så socialt.\\
Låter knäppt, men här hos oss\\
är det normalt.\\
\\
Med ett svärd\\
Med ett spett\\
\textit{Patrik:}\\
Kan ni laga en rätt?\\
\textit{Kelter:}\\
Slå dem gula och blå, \\
tillfredsställande åååh!!!\\
\textit{Patrik:}\\
Fanatiskt. \\
\textit{Kelter:}\\
Extatiskt!\\
\textit{Patrik:}
Inte särskilt sympatiskt.\\
\textit{Kelter:}\\
Det är bara en sport\\
Av en blodtörstig sort\\
\\
\\
Ett krig vill man ha minst varje da’. \\
Det är så socialt.\\
Låter knäppt, men här hos oss\\
är det normalt.\\
\\
\textit{Patrik:}\\
Jag tror jag fattar nu\\
\textit{Benny:}\\
Du är så himmelskt smart.\\
Nu kan du kristna dem.\\
Du bygger arken!\\
\textit{Patrik:}\\
Gud ger er mera sprit\\
och Jesus mera vin.\\
Och vill ni ge nån nit\\
har jag ett korståg \\
som går av stapeln nästa vecka från Wien. \\
\\
\textit{Kelter:}
Ett krig vill man ha minst varje da’. \\
Det är så socialt.\\
Låter knäppt, men här hos oss\\
är det normalt.

\end{lyrics}

\nysida{16}{2}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi2$}{Cooligan}
    \mel{Oops!... I Did It Again} 
\end{center}
\begin{lyrics}
En fint, sen blir det attack. \\
En rätt enkel match. \\
Ett hugg sen ett fall. \\
Ni kanske \\
tror att en sån som jag \\
får allt jag vill ha, \\
men skenet bedrar. \\
\\
Bort från andra män jag drar, \\
men hos dig vill jag stanna kvar. \\
Åh Benny, Benny! \\
\\
Oops, där bröt jag en arm. \\
I jakten på haff \\
det finns inga straff. \\
Åh Benny, Benny! \\
Du är allt jag vill ha. \\
Hur svårt kan de va’? \\
Hur får jag dig på fall? \\
\\
Ni ser problemet det är \\
att andras begär \\
efter att kvällen ta’t slut blir besvär. \\
Du är en helt annan grej \\
Kan du sluta va' svår, \\
varför gör du såhär? \\
\\
För från andra män drar jag, \\
men hos dig vill jag stanna kvar. \\
Åh, Benny, åh! \\
\\
Jag ska vara ditt ål,\\
så släng bort din sej. \\ 
Var bara med mej. \\
Åh Benny, Benny! \\
Här ska inte bli torsk. \\
Min otur har vänt. \\
Ja, gå sätt det på pränt. \\
\\
Morrigan, \\
se på dig du är så bra. \\
Klart att \\
det är dig han vill ha. \\
Du vet, (Jag vet) \\
Jag kommer klara det här. \\
Snart är Benny kär.
\end{lyrics}

\nysida{16}{3}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi3$}{Hugga! Hugga! Hugga!}
    \mel{Gimme! Gimme! Gimme! \\ Elektropop} 
\end{center}
\begin{lyrics}
\vspace{-11pt}
\textit{Birgit:}\\
I duell kan man \\
få ont i halsen, \\
huvudvärk och migrän, \\
medan blodet sprutar upp \\
som en fontän. \\
Din kostym måste \\
skyddas i valsen, \\
allting under hållas torrt, \\
så vi slipper massa kladd\\
att tvätta bort.\\
\vspace{-4pt}\\
I detta grymma spel \\
så lämnas ingen hel. \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Alla:} \\
Hugga, hugga, hugga, \\
det kommer bli våldsamt. \\
Huvudskyddsombuden vänder ryggarna till. \\
Hugga, hugga, hugga, \\
det kommer bli smärtsamt. \\
Dags att lyfta hakan, \\
sträck på nacken, stå still. \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Patrik:} \\
Detta är \\
så brutalt och barbariskt. \\
Vilken knäpp tradition. \\
Men jag gör allting jag kan för kristna tron.\\
Halshuggning är \\
väl smått omoraliskt, \\
men det sker i herrens namn. \\
Jesus kommer möta mig med öppen famn.\\
\vspace{-4pt}\\
Är dags att hugga i. \\
För sent för amnesti. \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Alla:}\\
Backa backa, backa, \\
se upp när han svingar. \\
Om vi står för nära \\
kommer vi stryka med. \\
Nacka, Nacka, nacka. \\
Min ängel får vingar. \\
Utan något huvud hamnar \\
glorian på sned. \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Fir Bolg:}\\
Snart går fomorerna till anfall.\\
Det kommer ske på min signal.\\
Guinness rekord för största manfall\\
det ska jag slå med marginal! \\
\textit{Bres:} \\
Så härligt farsan - att det händer. \\
Att våra planer går i lås. \\
\textit{Båda:} \\
De ska förgås! \\
För vi har hittat rätt approach! \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Alla:} \\
Hugga, hugga, hugga, \\
det kommer bli våldsamt.\\
Dags att lyfta hakan, 
sträck på nacken, stå still. \\
\vspace{-4pt}\\
\textit{Fir Bolg:} \\
Till anfall NU! 

\end{lyrics}

\nysida{16}{4}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi4$}{Förrädisk pakt-final}
    \mel{Lay Your Love on Me} 
\end{center}
\begin{lyrics}
Bres och Patrik bytte sida. \\
Sånt förräderi är svårt att förstå. \\
Nu är frågan huruvida \\ 
vi kan hindra dem \\
och hur det ska gå. \\
Balors knopp den drar de opp \\
om ingen säger stopp \\
och nej och fy! \\
Oooh! \\
\\
Vad är lösningen på vår huvudbry? \\
Är stelt om jag blir en stenstaty. \\
Stoppa Patrik och rädda våran by. \\
Är dags att slåss och för sent att fly. \\
\\
Om han fiskar där på stranden. \\
Ja, vad gör ni då ifall han får napp? \\
Stoppar huvudet i sanden \\
innan det ser mig, jag måste va rapp. \\
Fiskafänget ska få däng \\
av vårat coola gäng
när dagen gryr. \\
Oooh! \\
\\
Vad är lösningen på vår huvudbry?\\
Är stelt om jag blir en stenstaty.\\
Stoppa Patrik och rädda våran by. \\
Är dags att slåss och för sent att fly. \\
\\
Bres och Patrik \\
måste stoppas. \\
Skynda, kom! \\
Vi får rusa, \\
huvudstupa \\
efter dem! \\
\\
Att Bres vill hjälpa en tyrann. \\
Det är trolöshet mot huvudman! \\
Allting blev så fel. \\
\\
Kan vi nånsin slå deras allians? \\
Mot Balors blick har vi ingen chans. \\
Både svärd och sköld saknar relevans. \\
Är bäst att va’ någon annanstans. \\
\\
Nej, kom igen. \\
\\
Bres och Patrik\\
måste stoppas. \\
Skynda, kom! \\
Vi får rusa, \\
huvudstupa \\
efter dom! \\
\\
Vad är lösningen på vår huvudbry? \\
Är stelt om jag blir en stenstaty. \\
Stoppa Patrik och rädda våran by. \\
Är dags att slåss och för sent att fly. 

\end{lyrics}

\nysida{16}{5}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi5$}{Patrik går och fiskar}
    \mel{You're Welcome} 
\end{center}
\begin{lyrics}
Kommer det nånsin att gå? \\
Vatten över huvudet och så. \\
Spön får mig att gå i spinn. \\
Vilket plockepinn! \\
Men det kanske finns ett sätt att skynda på! \\
\\
Vår fader som är i himmelen\\
Kan du hjälpa till?\\
Kom igen!\\
För inte kan du ge mig ett nej\\
efter allt som jag har gjort för dig? \\
\\
Kan jag få be om ett mirakel?\\
Huvet upp, som en lax, ur en älv. \\
Jag ber dig att ge mig ett mirakel! \\
Ska jag behöva göra allting själv?\\
\\
Först lura jag kelterna att slå vad.\\
Sen svinga’ jag mitt yxblad. \\
Blodbad! \\
Och fomorerna dom ska jag kristna nu ida’. \\
Jag är ju så bra! \\
\\
Här har du en sann superstar. \\
Som Jesus! \\
Likt påven är jag ofelbar. \\
Jag frälser varje barbar \\
och hedning.\\
Snart finns det inga ateister kvar! \\
\\
Så kan jag få be om ett mirakel. \\
Lite draghjälp så jag kan få napp. \\
Det måste va dags för ett mirakel. \\
Det är bråttom här och tiden den är knapp. \\
Ett litet \\
mirakel. \\
Ja, som exempelvis \\
\\
Ge mig ängel som söker med ekolod \\
eller drar bort hela sjön med en syndaflod. \\
Den himmelska magin \\
delar på vattnet och gör det till vin.\\
Stjärnorna kan leda mig rätt. \\
Jag hittar huvudet lätt som en plätt. \\
Mäster-Prästen klarar varenda grej. \\
Jag ska bli biskop och ingen kan stoppa mig. \\
\\
Jag förtjänar att bli din profet \\
eller del av din treenighet.\\
Lagom pompös, alltid entusiastisk. \\
Mirakulös, och så ödmjuk, modest och fantastisk. \\
\\
Jag kommer utföra ett mirakel. \\
på alldeles egen hand. \\
Jag är faktiskt något av ett orakel. \\
Och huvudet det kommer ros i land. \\
\\
Ta dig en titt på mitt mirakel. \\
Så svårt kan det inte va'.\\
Ön är ett enda stort spektakel. \\
Och det löses med ett enda fiskedrag. \\
\\
Mirakel! (Mirakel)\\
Mirakel! \\
Med Patrik!
\end{lyrics}

\nysida{16}{6}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi6$}{Fomorernas land}
    \mel{När vindarna viskar mitt namn} 
\end{center}
\begin{lyrics}
Sedan Balor blev dödad av fulspel och fusk \\
försvann våran makt i en sjö. \\
Men under min ledning är huvet tillbaks \\
och Morrigan kommer att dö! \\
\\
Nu ska jag förstena \\
varje kelt som är kvar i mitt land. \\
Och när de väl är sten \\
ska ni krossas till grus i min hand. \\
\\
Varje kelt i Balors blick \\
förstenas utav skam.\\
Hör mitt vrål till världens rand: \\
Det här är Fomorernas land! \\
Vårt land.\\
\\
Bres och fomorer har framfört kritik\\
och antytt att jag är passé.\\
Men jag visar dem med föråldrad taktik\\
att inget kan slå vår armé.\\
\\
Bres kan inte fatta \\
trots de gånger jag sagt det förut. \\
Kelternas tid är kort \\
och fomorerna vinner tillslut. \\
\\
Varje kelt i Balors blick \\
förstenas utav skam. \\
Hör mitt vrål till världens rand: \\
Det här är Fomorernas land! \\
Mitt land. \\
\\
Jag har alltid vetat. \\
Det är min ledarstil som är rätt. \\
Det kommer gå så lätt. \\
Nu förstenar jag hela er ätt! \\
\\
Varje kelt i Balors blick\\
förstenas utav skam. \\
Hör mitt vrål till världens rand: \\
Det här är Fomorernas land!

\end{lyrics}

\nysida{16}{7}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi7$}{Duel of the Gnejs}
    \mel{Duel of the Fates/Heart of Courage} 
\end{center}
\begin{lyrics}
Vi dör idag. \\
Inga undantag. \\
\\
Vi förstenas på ett ögonblick \\
om vi träffas utav Balors blick. \\
Det finns ingenstans att gömma sig. \\
Ingen chans när Balor dömmer mig. \\
\\
Kära kelter, våran tid är slut. \\
Hela Irlands ledning har bytts ut. \\
Fall på knä inför er nye boss. \\
Finns det något sätt att rädda oss? \\
\\
Förstärkta fomorer \\
med extra riskfaktorer. \\
Ni bönar och blundar. \\
Domedagen stundar. \\
Förstenande öga. \\
Då hjälper gudar föga. \\
Vi krossar, förbannar. \\
Döden stannar. \\
\\
En sida ska segra. \\
En kommer vinna striden. \\
Men onda och goda \\
krävs för harmoni. \\
Står sida vid sida. \\
Sången förfryser tiden. \\
En sida förintas. \\
Låt det bli ni. \\
\\
(Stena)\\
Ska fördöma och förstena.\\
Vill förkrossa, finfördela. \\
(Segra)\\
Ska bekämpa och besegra. \\ 
Be om nåd om ni vill leva. \\
(Bränna)\\
Ska förstöra och förbränna. \\
Vill förinta, förolycka.\\
(Trycka)\\
Ska förnärma och förtrycka. \\
Ganska jobbigt kan man tycka. \\
\\
Onda, goda, ropen skalla. \\
Balor kommer döma alla. \\
Alla!\\
\\
Vi dör idag.\\
Inga undantag.

\end{lyrics}

\nysida{16}{8}

\begin{center}
    \songtitle{$\phi8$}{Skyll på honom där}
    \mel{You Can't Stop the Beat} 
\end{center}
\begin{lyrics}


\end{lyrics}
\textit{Birgit:} \\
Du som skulle ärva allt \\
åker ut på nya hav. \\
Du var med mig genom varmt och kallt \\
men iväg, du dig begav. \\
Så nu kommer vi att kunna slåss. \\
Våran vinst och eran loss. \\
\\
\textit{Bres:}\\
Hugger i med svärden, inget klubb.\\
\textit{Fir Bolg:}\\
Jag är med dig från en himmelsk pub.\\
\textit{Båda:}\\
Vi ska visa för varje kelt vem som är the boss. \\
För vi ska skaka loss! \\
\\
\textit{Alla:} \\
Fomorer och kelter med \\
ska göra allt för att förbjuda fred. \\
Är som vanligt, enligt våran gamla sed. \\
För vad gör det om någon är ett huvud kort \\
när en säck är lätt att tappa bort. \\
Med ett krig om dagen mår vi riktigt bra. \\
Precis som det ska va'! \\
\\
\textit{Morrigan:} \\
Du är masken på min krok. \\
Klart att det blev jag och du! \\
\textit{Benny:} \\
Det stod inte i min fiskebok. \\
Våra liv, de börjar nu. \\
\textit{Båda:} \\ 
Mitt hjärta står i storbrand. \\
Vi lever livet hand i hand. \\
\\
\textit{Patrik:} \\
Men så kul för er men tänk på Gud. \\
Konverterade lever ni efter bud. \\
Jag har slutfört mitt uppdrag, gjort fait accompli. \\
För kristna, det är ni! \\
\\
\textit{Alla:}\\
En vanlig missionär \\
som har gett oss möda och besvär. \\
Vi har blivit kristna, skyll på honom där! \\
För vad gör det om någon är ett huvud kort \\
när en säck är lätt att tappa bort. \\
Tänk att vi har hittat hem till gud, minsann. \\
För Patrik heter han! \\
\\
En vanlig missionär\\
som har gett oss möda och besvär.\\
Vi har blivit kristna, skyll på honom där! \\
För ända sen han kom till oss har han vart boss. \\
Har fått hela ön ner i en bön. \\
Vi tar efter det han sa: Halleluja! \\
För Patrik är vår man! \\
\\
Titta vad han kan! \\
Sagan den är sann! \\
Segrade och vann! \\
Patrik heter han! 

\end{document}